Lightroom 執相

小弟我每張相都會影 jpeg + raw
跟住影完會揀靚相用 lightroom 後製下
我唔會將 sharpness, dehaze, clarity 調得太勁
但係好多時執完d 相都仲有d noise 同粒粒
究竟係我機鏡唔得定係唔太識用lightroom

我用 EOS 70D + 18-135 STM + 10-18 STM

影果陣高iso?

唔高，90%時間都係1600以下
通常係800

Noise reduction 呢

有推過就會起粒架啦,denoise囉

我少用呢個啊
因為好多時都有樹，會blur咗
同埋感覺好似會同 sharpness offset

但係denoise啲細節會唔會冇咗

Noise reduction個欄入面都有sharpness定clarity
攞返平衡就可以

你如果真係好有必要想人睇到一塊塊樹葉咪mask其他地方denoise

純文字討論？

其實好少人會care d 粒粒

其實係咪聞相做標準?